[Q] What is photosynthesis?
[A] Photosynthesis is a process by which plants convert light energy into chemical energy stored in glucose.

[Q] What is gravity?
[A] Gravity is the force of attraction between objects with mass.

[Q] What is an atom?
[A] An atom is the smallest unit of matter that retains the properties of an element.

[Q] What is evaporation?
[A] Evaporation is the process by which a liquid changes into vapor at its surface.

[Q] What is a galaxy?
[A] A galaxy is a massive system of stars, gas, dust, and dark matter bound by gravity.

[Q] What is a molecule?
[A] A molecule is a group of atoms bonded together representing the smallest unit of a compound.

[Q] What is an ecosystem?
[A] An ecosystem is a community of living organisms interacting with each other and their environment.

[Q] What is kinetic energy?
[A] Kinetic energy is the energy an object possesses due to its motion.

[Q] What is a neutron?
[A] A neutron is a subatomic particle with no electric charge found in atomic nuclei.

[Q] What is a continent?
[A] A continent is a large continuous landmass on Earth distinguished by geography and culture.

[Q] What is a peninsula?
[A] A peninsula is a piece of land surrounded by water on three sides and connected to the mainland.

[Q] What is the equator?
[A] The equator is an imaginary line dividing Earth into the Northern and Southern Hemispheres.

[Q] What is a desert?
[A] A desert is a dry region with very little precipitation and sparse vegetation.

[Q] What is a volcano?
[A] A volcano is an opening in Earth's crust through which molten rock and gases escape.

[Q] What is a river delta?
[A] A river delta is a landform created by sediment deposited where a river meets a body of water.

[Q] What is a mountain range?
[A] A mountain range is a series of connected mountains formed by geological processes.

[Q] What is a coral reef?
[A] A coral reef is a diverse underwater ecosystem built by colonies of tiny marine animals.

[Q] What is the Prime Meridian?
[A] The Prime Meridian is the zero-degree longitude line dividing Earth into eastern and western hemispheres.

[Q] What is the Sahara Desert?
[A] The Sahara Desert is the largest hot desert in the world, located in North Africa.

[Q] What is the capital of Japan?
[A] The capital of Japan is Tokyo, located on the island of Honshu.

[Q] What is the speed of light?
[A] The speed of light in a vacuum is approximately 299,792 kilometers per second.

[Q] What is chlorophyll?
[A] Chlorophyll is the green pigment in plants that absorbs light for photosynthesis.

[Q] What is DNA?
[A] DNA is the molecule that carries genetic information in living organisms.

[Q] What is the ozone layer?
[A] The ozone layer is a region of Earth's stratosphere that absorbs most ultraviolet radiation.

[Q] What is a black hole?
[A] A black hole is a region of space where gravity is so strong that nothing can escape.

[Q] What is a proton?
[A] A proton is a positively charged subatomic particle found in atomic nuclei.

[Q] What is a comet?
[A] A comet is a celestial body of ice, dust, and rock that develops a tail when near the Sun.

[Q] What is the water table?
[A] The water table is the upper level of groundwater in soil or rock.

[Q] What is the Great Wall of China?
[A] The Great Wall of China is a historic fortification built to protect against invasions.

[Q] What is the Industrial Revolution?
[A] The Industrial Revolution was a period of major technological and industrial advancements in the 18th and 19th centuries.

[Q] What is World War II?
[A] World War II was a global conflict fought from 1939 to 1945 involving most world powers.

[Q] What is the Renaissance?
[A] The Renaissance was a cultural movement in Europe marked by renewed interest in art, science, and learning.

[Q] What is the Declaration of Independence?
[A] The Declaration of Independence is the 1776 document declaring the American colonies free from Britain.

[Q] What is the Cold War?
[A] The Cold War was a period of political tension between the United States and the Soviet Union after World War II.

[Q] What is the Roman Empire?
[A] The Roman Empire was an ancient state centered in Rome that controlled much of Europe and the Mediterranean.

[Q] What is the French Revolution?
[A] The French Revolution was a period of social and political upheaval in France from 1789 to 1799.

[Q] What is the Pythagorean theorem?
[A] The Pythagorean theorem states that in a right triangle, a² + b² = c².

[Q] What is a fraction?
[A] A fraction is a numerical expression representing a part of a whole.

[Q] What is a prime number?
[A] A prime number is an integer greater than one with exactly two divisors, one and itself.

[Q] What is a polynomial?
[A] A polynomial is an algebraic expression consisting of terms with variables raised to whole-number powers.

[Q] What is a square root?
[A] A square root is a number that, when multiplied by itself, produces the original number.

[Q] What is an integer?
[A] An integer is a whole number that can be positive, negative, or zero.

[Q] What is an algorithm?
[A] An algorithm is a step-by-step procedure for solving a problem or performing a task.

[Q] What is a database?
[A] A database is an organized collection of data stored and accessed electronically.

[Q] What is binary code?
[A] Binary code is a system of representing data using only two symbols, typically 0 and 1.

[Q] What is artificial intelligence?
[A] Artificial intelligence is the simulation of human intelligence processes by computer systems.

[Q] What is a computer network?
[A] A computer network is a system of interconnected devices that share data and resources.

[Q] What is a compiler?
[A] A compiler is a program that translates source code into executable machine code.

[Q] What is the internet?
[A] The internet is a global network of interconnected computer networks.

[Q] What is a byte?
[A] A byte is a unit of digital information consisting of eight bits.

[Q] What is a screwdriver?
[A] A screwdriver is a tool used for turning screws.

[Q] What is a calendar?
[A] A calendar is a system for organizing days into months and years.

[Q] What is a kilogram?
[A] A kilogram is the base unit of mass in the International System of Units.

[Q] What is bread?
[A] Bread is a staple food made from flour, water, and yeast or other leavening agents.

[Q] What is boiling point?
[A] Boiling point is the temperature at which a liquid turns into vapor.

[Q] What is a thermometer?
[A] A thermometer is an instrument used to measure temperature.

[Q] What is a bicycle?
[A] A bicycle is a human-powered vehicle with two wheels connected by a frame.

[Q] What is longitude?
[A] Longitude is the angular distance of a point east or west of the Prime Meridian.

[Q] What is latitude?
[A] Latitude is the angular distance of a point north or south of the equator.

[Q] What is a tsunami?
[A] A tsunami is a series of large ocean waves caused by underwater disturbances.

[Q] What is a glacier?
[A] A glacier is a large mass of ice moving slowly over land.

[Q] What is a rainforest?
[A] A rainforest is a dense forest with high rainfall and biodiversity.

[Q] What is the capital of Canada?
[A] The capital of Canada is Ottawa, located in the province of Ontario.

[Q] What is the capital of Egypt?
[A] The capital of Egypt is Cairo, located along the Nile River.

[Q] What is the speed of sound?
[A] The speed of sound in air at sea level is about 343 meters per second.

[Q] What is inertia?
[A] Inertia is the tendency of an object to resist changes in its state of motion.

[Q] What is a gene?
[A] A gene is a segment of DNA that codes for a specific protein or function.

[Q] What is mitosis?
[A] Mitosis is the process by which a cell divides into two genetically identical daughter cells.

[Q] What is a meteorite?
[A] A meteorite is a fragment of rock or metal from space that lands on Earth.

[Q] What is a solar eclipse?
[A] A solar eclipse occurs when the Moon passes between the Sun and Earth, blocking sunlight.

[Q] What is a light-year?
[A] A light-year is the distance light travels in a vacuum in one year.

[Q] What is the Milky Way?
[A] The Milky Way is the galaxy that contains our solar system.

[Q] What is a canyon?
[A] A canyon is a deep, narrow valley with steep sides, often carved by a river.

[Q] What is a nebula?
[A] A nebula is a massive cloud of gas and dust in space where stars can form.

[Q] What is the law of conservation of energy?
[A] The law of conservation of energy states that energy cannot be created or destroyed, only transformed.

[Q] What is the capital of Kenya?
[A] The capital of Kenya is Nairobi, located in the south-central part of the country.

[Q] What is condensation?
[A] Condensation is the process by which water vapor changes into liquid water.

[Q] What is a compass?
[A] A compass is a navigation instrument that shows direction relative to Earth's magnetic poles.

[Q] What is a geyser?
[A] A geyser is a hot spring that intermittently erupts with water and steam.

[Q] What is the Solar System?
[A] The Solar System is the Sun and all celestial bodies bound to it by gravity.